<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="4.1.4_0_10321" segtype="sentence" srclang="EN"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>134 - the Pharisees and the Christians.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224405Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224405Z">
        <seg>os fariseus e os cristãos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>134 following the attempt at genocide perpetrated under Hadrian.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224925Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224925Z">
        <seg>após a tentativa de genocídio perpetrada por Adriano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>343-381, exact date unknown): “Christians must not judaize by resting on the Sabbath, but must work on that day, honoring rather the Lord’s day by resting, if possible, as Christians.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T181535Z" creationid="welli" creationdate="20180617T181535Z">
        <seg>343-381 DC, data exata desconhecida): “Os cristãos não devem judaizar descansando no sábado, mas devem trabalhar naquele dia, honrando, em vez disso, o dia do Senhor, descansando, se possível, como cristãos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>70 and A.D.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224817Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224339Z">
        <seg>70 d.C. e 134 d.C.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>70.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224807Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224709Z">
        <seg>70 d.C.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>A Cry</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T195623Z" creationid="welli" creationdate="20180527T194600Z">
        <seg>Um Grito</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>A painter passed by one day and, prompted by unemployment, sadistic cruelty, or simply a bent for foolishness, painted on the dog’s back the words “Mad Dog.” That was the beginning of a frightful experience for poor Balak.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T200815Z" creationid="welli" creationdate="20180527T200815Z">
        <seg>Um pintor passou um dia e, motivado pelo desemprego, pela crueldade sádica ou simplesmente por uma tolice, pintou nas costas do cachorro as palavras “Cachorro Louco”. Esse foi o começo de uma experiência assustadora para o pobre Balak.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>After the fourth century the Judeo Christian conflict took on the characteristics denounced by Jacques Doukhan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T230715Z" creationid="welli" creationdate="20180515T230715Z">
        <seg>Depois do quarto século, o conflito judaico-cristão assumiu as características denunciadas por Jacques Doukhan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Alas, messianic adventures were not uncommon in those times!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T220318Z" creationid="welli" creationdate="20180515T220318Z">
        <seg>Infelizmente, as aventuras messiânicas não eram incomuns naqueles tempos!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>All rights reserved</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T134301Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180518T134301Z">
        <seg>  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Among that particular group of laws, the Sabbath deserves the most attention because it became the focus of the Judeo-Christian controversy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T174709Z" creationid="welli" creationdate="20180617T174709Z">
        <seg>Entre esse grupo particular de leis, o sábado merece a maior atenção, porque se tornou o foco da controvérsia judaico-cristã.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>An appeal to the Jew and the Christian</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T155644Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T155644Z">
        <seg>Um apelo ao Judeu e ao Cristão</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>And especially since this latest manifestation was led by a self-proclaimed Christ with an overpowering personality?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T223530Z" creationid="welli" creationdate="20180515T223530Z">
        <seg>E especialmente desde que esta última manifestação foi liderada por um Cristo auto-proclamado com uma personalidade avassaladora?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>And it must be admitted that the work of evangelizing Roman pagans carried a serious handicap due to “Jewish” requirements and the Law of the Jewish Scriptures, which was still very much a part of the Christian’s theology in the early years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T172547Z" creationid="welli" creationdate="20180617T172547Z">
        <seg>E deve-se admitir que a obra de evangelizar os pagãos romanos representou um grave obstáculo devido aos requisitos “judaicos” e à Lei das Escrituras judaicas, que ainda fazia parte da teologia cristã nos primeiros anos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>And let me say without delay that this separating factor was due to the initiative of a growing majority within Christendom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T171445Z" creationid="welli" creationdate="20180617T171445Z">
        <seg>E deixe-me dizer, sem demora, que esse fator de separação se deve à iniciativa de uma maioria crescente dentro da cristandade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>And the Molochs of modern times, whom we all serve too often, are no longer satisfied with the charred flesh of a few children sacrificed on their high altars; they demand and prepare for the apocalyptic sacrifice of millions upon millions who, in the titanic blast of nuclear warheads, may perish in a cataclysm whose darkening thunderhead already overshadows planet Earth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180517T235459Z" creationid="welli" creationdate="20180517T235459Z">
        <seg>E os Moloques dos tempos modernos, a quem todos servimos com muita freqüência, não estão mais satisfeitos com a carne carbonizada de algumas crianças sacrificadas em seus altares elevados; eles exigem e se preparam para o sacrifício apocalíptico de milhões e milhões de pessoas que, na explosão titânica de ogivas nucleares, podem perecer em um cataclisma cuja escuridão já obscurece o planeta Terra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>And this has not been done by accident, since the beginning and the end of conversion is love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T233501Z" creationid="welli" creationdate="20180519T233340Z">
        <seg>E isso não foi feito por acaso, uma vez que o começo e o fim da conversão é o amor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Another error, just as palpable and consequential, is to consider the trial of Jesus divorced from context and thus make of it an academic debate solely between experts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T215252Z" creationid="welli" creationdate="20180515T215252Z">
        <seg>Outro erro, tão palpável e consequente, é considerar o julgamento de Jesus separado do contexto e, assim, torná-lo um debate acadêmico apenas entre especialistas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As Jews we certainly are involved in this problem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T223232Z" creationid="welli" creationdate="20180607T223232Z">
        <seg>Como judeus, certamente estamos envolvidos neste problema.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>As both Jews and Christians, w e believe we can proceed with even more stringent objectivity than otherwise would be possible in our inquiry into the origin and nature of that conflict which truly is like burning coals within our bosom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T163126Z" creationid="welli" creationdate="20180612T222533Z">
        <seg>Como judeus e cristãos, acreditamos que podemos prosseguir com uma objetividade ainda mais rigorosa do que seria possível em nossa investigação sobre a origem e a natureza desse conflito, que é verdadeiramente como brasas ardentes em nosso peito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Authentic conversion does not transform an individual into either a defense or prosecuting attorney, nor does it make of that individual an enemy of anyone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T235418Z" creationid="welli" creationdate="20180519T235418Z">
        <seg>A conversão autêntica não transforma um indivíduo em um advogado de defesa ou de acusação, nem torna esse indivíduo um inimigo de ninguém.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Balak could not read the label, so he was not bound by it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T211124Z" creationid="welli" creationdate="20180527T211124Z">
        <seg>Balak não pôde ler o rótulo, então ele não estava vinculado a ele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Balak was the only one who could discover the truth, because he alone lived inside the only one really concerned with it and seriously affected by it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T212228Z" creationid="welli" creationdate="20180527T212228Z">
        <seg>Balaque foi o único que conseguiu descobrir a verdade, porque ele morava só dentro do único realmente preocupado e seriamente afetado por isso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Because Israel lived constantly under the threat of extermination by pagan, barbarian, and imperial Rome, were not the men responsible for her well-being and destiny to be extremely concerned by the rising tide of another messianic movement?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T223134Z" creationid="welli" creationdate="20180515T223134Z">
        <seg>Como Israel vivia constantemente sob a ameaça de extermínio por pagãos, bárbaros e Roma imperial, não eram os homens responsáveis por seu bem-estar e destino estarem extremamente preocupados com a crescente onda de outro movimento messiânico?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Because of our Jewish status - the author’s as well as Jewish readers - we must be considered secure in our search from any thought of conscious or unconscious antiSemitism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T223932Z" creationid="welli" creationdate="20180607T223932Z">
        <seg>Devido ao nosso status Judaico - tanto o autor quanto os leitores Judeus - Devemos ser considerados seguros em nossa busca de qualquer pensamento de anti-semitismo consciente ou inconsciente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Because of the Law rather than because of the Messiah, the Jews could not bring themselves to recognize Christianity’s claim to fuller truth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T201549Z" creationid="welli" creationdate="20180617T201549Z">
        <seg>Por causa da Lei, e não por causa do Messias, os judeus não conseguiram reconhecer a reivindicação do cristianismo de uma verdade mais completa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Because of this modern situation, historical perspectives cast in the mold of exile times (pre-1948) are brought back again to haunt us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T162226Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T162226Z">
        <seg>Por causa dessa situação moderna, as perspectivas históricas lançadas nos moldes dos tempos do exílio (pré-1948) são trazidas de volta para nos assombrar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Bewildered and seemingly beaten in advance, one attempts to muster fresh words and ideas only with the greatest difficulty.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T222727Z" creationid="welli" creationdate="20180527T195459Z">
        <seg>Confuso e aparentemente castigado com antecedência, tenta-se reunir novas palavras e idéias apenas com maior a dificuldade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Both Jews and Christians pretend to be the elect of God, the representatives on earth of the Master of the universe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T201827Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T201827Z">
        <seg>Tanto judeus como cristãos fingem ser os eleitos de Deus, os representantes na terra do Mestre do universo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But Philo had declared before the four Gospels were written that the high priest of the temple of Jerusalem was the Son of God and of Wisdom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T215808Z" creationid="welli" creationdate="20180515T215808Z">
        <seg>Mas Fílon havia declarado antes que os quatro Evangelhos fossem escritos que o sumo sacerdote do templo de Jerusalém era o Filho de Deus e da Sabedoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But even then theological controversies masked the real reasons for the schism, which can be found only in the historical situations and aspirations of both the Church and Israel:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T230735Z" creationid="welli" creationdate="20180515T230735Z">
        <seg>Mas mesmo assim as controvérsias teológicas mascararam as verdadeiras razões do cisma, que só pode ser encontrado nas situações e aspirações históricas da Igreja e de Israel:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But in the eyes of most citizens of Israel the reality is quite different: Religious liberty exists here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T233339Z" creationid="welli" creationdate="20180515T233339Z">
        <seg>Mas, aos olhos da maioria dos cidadãos de Israel, a realidade é bem diferente: a liberdade religiosa existe aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But on what plane does he operate?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T214746Z" creationid="welli" creationdate="20180515T214746Z">
        <seg>Mas em que plano ele opera?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But that minority is in no wise monolithic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T155404Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T155404Z">
        <seg>Mas essa minoria não é monolítica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But the pain may be fruitful if we pose the problem in a way that will identify clearly the historical, theological, and human factors which brought the Church and the Synagogue to the parting of the ways.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T163312Z" creationid="welli" creationdate="20180617T163312Z">
        <seg>Mas a dor pode ser frutífera se colocarmos o problema de uma maneira que identifique claramente os fatores históricos, teológicos e humanos que levaram a Igreja e a Sinagoga à separação dos caminhos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But the schism widened to grievous dimensions following the conversion of Constantine in the fourth century, when Christianity was made the official religion of an empire which Judaism hated not only because (1) it was pagan, but still more because (2) the Roman Empire had put an end to the kingdom of Judea - the last terrestrial hope of Israel before the awaited hour of her “resurrection.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T225412Z" creationid="welli" creationdate="20180515T225412Z">
        <seg>Mas o cisma se ampliou para dimensões graves após a conversão de Constantino no século IV, quando o cristianismo tornou-se a religião oficial de um império que o judaísmo odiava não apenas porque (1) era pagão, mas ainda mais porque (2) o Império Romano pôs fim ao reino da Judéia - a última esperança terrestre de Israel antes da esperada hora de sua "ressurreição".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But the urge grew in strength to distinguish themselves from the Jews, and they chose to mark the new dispensation on the calendar, replacing Saturday with Sunday as the day of worship.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T175552Z" creationid="welli" creationdate="20180617T175552Z">
        <seg>Mas o desejo cresceu em força para se distinguir dos judeus, e eles escolheram marcar a nova dispensação no calendário, substituindo o sábado pelo domingo como dia de adoração.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>But to open one door was to close another.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T183552Z" creationid="welli" creationdate="20180617T183552Z">
        <seg>Mas abrir uma porta era fechar outra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>By her rejection of the Sabbath, the Church was indeed more successful among the pagans, who could now be incorporated en masse; but by eliminating the major obstacle in the way of the Gentiles, the Church built a major one for the Jews.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T183702Z" creationid="welli" creationdate="20180617T183702Z">
        <seg>Por sua rejeição do sábado, a Igreja era de fato mais bem-sucedida entre os pagãos, que agora podiam ser incorporados em massa; mas eliminando o maior obstáculo no caminho dos gentios, a Igreja construiu um grande obstáculo para os judeus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>By nature I distrust the best of apologies, for they may conceal a secret venom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T230755Z" creationid="welli" creationdate="20180519T230755Z">
        <seg>Por natureza, desconfio das melhores desculpas, pois podem ocultar um veneno secreto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>By rejecting the so-called Mosaic Law and adopting Sunday as the day of worship (which was also a holy day for the Romans, who worshiped the sun12), Christianity greatly facilitated its task.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T183441Z" creationid="welli" creationdate="20180617T183441Z">
        <seg>Ao rejeitar a chamada Lei mosaica e adotar o domingo como dia de adoração (que também foi um dia sagrado para os romanos, que adoravam o sol12), o cristianismo facilitou muito sua tarefa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 1</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154514Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154514Z">
        <seg>Capítulo 1</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 10</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154552Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154552Z">
        <seg>Capítulo 10</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 11</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154600Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154600Z">
        <seg>Capítulo 11</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 2</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154528Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154528Z">
        <seg>Capítulo 2</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 3</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154530Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154530Z">
        <seg>Capítulo 3</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 4</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154533Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154533Z">
        <seg>Capítulo 4</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 5</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154537Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154537Z">
        <seg>Capítulo 5</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 6</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154542Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154542Z">
        <seg>Capítulo 6</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 7</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154545Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154545Z">
        <seg>Capítulo 7</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 8</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154624Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154624Z">
        <seg>Epilogo 8</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Chapter 9</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154549Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154549Z">
        <seg>Capítulo 9</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Christianity was not to be an extension of Israel.4</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T172213Z" creationid="welli" creationdate="20180617T172213Z">
        <seg>O cristianismo não deveria ser uma extensão de Israel.4</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Christianity, like Judaism, is no longer practiced except by a minority of the faithful; and the number of these faithful ones is on a steady decline.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T201344Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T201344Z">
        <seg>O cristianismo, como o judaísmo, não é mais praticado, exceto por uma minoria dos fiéis; e o número desses fiéis está em constante declínio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Conflict and opposition - in fact, a full-scale rupture - long ago gave birth to the current situation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T164819Z" creationid="welli" creationdate="20180617T164819Z">
        <seg>Conflito e oposição, na verdade uma ruptura em grande escala há muito tempo deu origem à situação atual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Conversion does not lead one to criticize others but to change one’s self into a person who chooses to reflect his God.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T173721Z" creationid="welli" creationdate="20180527T173721Z">
        <seg>A conversão não leva a pessoa a criticar os outros, mas a transformar o eu em pessoa que escolhe refletir seu Deus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Conversion does not separate one from others when it leads one through the “narrow gate”; the convert above all else leaves behind what he or she once was.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T205357Z" creationid="welli" creationdate="20180519T235152Z">
        <seg>A conversão não separa uma das outras quando a conduz através do “porta estreita”; o convertido acima de tudo deixa para trás o que ele já foi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Conversion of the heart brings with it a conversion of the thoughts God gives us to serve Him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T174001Z" creationid="welli" creationdate="20180527T174001Z">
        <seg>A conversão do coração traz consigo uma conversão dos pensamentos que Deus nos dá para servi-Lo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Did not the Law become the rallying point?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T200718Z" creationid="welli" creationdate="20180617T200718Z">
        <seg>A lei não se tornou o ponto de reunião?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Dr. Doukhan’s work must lead to a consideration of the subject.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T232545Z" creationid="welli" creationdate="20180519T232545Z">
        <seg>O trabalho do Dr. Doukhan deve levar a uma consideração do assunto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Drinking at the Sources</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T130133Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T155541Z">
        <seg>Bebendo nas Fontes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Epilogue</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154618Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154618Z">
        <seg>Epílogo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Even now as we write, these communities are facing these questions generally with implacable judgments, inflexible dogmas, and deep-seated prejudices.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T195114Z" creationid="welli" creationdate="20180527T195114Z">
        <seg>Mesmo agora, enquanto escrevemos, essas comunidades estão enfrentando essas questões geralmente com julgamentos implacáveis, dogmas inflexíveis e preconceitos arraigados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Even today, one of Judaism’s most authoritative spokesmen, Andre Neher, states that the Christian’s messianic concepts, contrary to what one would expect, are not what separate the Jew from the Christian.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T201654Z" creationid="welli" creationdate="20180617T201654Z">
        <seg>Ainda hoje, um dos porta-vozes mais respeitados do judaísmo, Andre Neher, afirma que os conceitos messiânicos do cristão, ao contrário do que se poderia esperar, não são o que separa o judeu do cristão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Every day the Jew discovered in the Law a definition of his role as a Jew.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T185923Z" creationid="welli" creationdate="20180617T185757Z">
        <seg>Todos os dias o judeu descobria na lei uma definição de seu papel como judeu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Everyone about him knew the truth he carried on his back; but he, the master of that truth, did not know what it was.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T202914Z" creationid="welli" creationdate="20180527T202914Z">
        <seg>Todos sabiam sobre a verdade que ele carregava nas costas; mas ele, o dono dessa verdade, não sabia o que era.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Fatigue was followed by bewilderment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T202739Z" creationid="welli" creationdate="20180527T202739Z">
        <seg>Fadiga foi seguida por perplexidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Foreword</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T155826Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154459Z">
        <seg>Prefácio</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Furthermore, it is absurd to set Christianity against Judaism before the second century.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T222830Z" creationid="welli" creationdate="20180515T222830Z">
        <seg>Além disso, é absurdo colocar o cristianismo contra o judaísmo antes do segundo século.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>He is not content to judge merely the exterior appearance of the ground; on the contrary, he digs deep.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T192339Z" creationid="welli" creationdate="20180527T192059Z">
        <seg>Ele não se contenta em julgar apenas a aparência exterior do solo; pelo contrário, ele cava fundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>He let out a prolonged howl of grief as if to ask: ‘That truth, what is it?’ “2</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T203146Z" creationid="welli" creationdate="20180527T203146Z">
        <seg>Ele soltou um longo uivo de pesar, como se perguntasse: 'Que verdade, o que é isso?' "2</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>He thinks of his effort as an anguished cry born of despair - an impassioned search for the way out of a dilemma.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T214718Z" creationid="welli" creationdate="20180515T214718Z">
        <seg>Ele pensa em seu esforço como um grito angustiado nascido do desespero - uma busca apaixonada pela saída de um dilema.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>He turned and turned until exhausted, but his exhaustion was in vain: He couldn’t read!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T202736Z" creationid="welli" creationdate="20180527T202736Z">
        <seg>Ele virou-se e virou-se até ficar exausto, mas seu esgotamento foi em vão: Ele não sabia ler!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>He was chased, stoned, and banished from the city.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T201051Z" creationid="welli" creationdate="20180527T201051Z">
        <seg>Ele foi perseguido, apedrejado e banido da cidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>He was consequently placed in the very best situation to find the truth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T211623Z" creationid="welli" creationdate="20180527T211215Z">
        <seg>Consequentemente ele foi colocado na melhor situação para encontrar a verdade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Henceforth no real dialogue was possible between Christian and Jew.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T183757Z" creationid="welli" creationdate="20180617T183757Z">
        <seg>Daí em diante, nenhum diálogo real foi possível entre cristãos e judeus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>His quest takes him beyond mere theology and myth to a future aglow with hope and peace.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180517T235937Z" creationid="welli" creationdate="20180517T235937Z">
        <seg>Sua busca leva-o para além da mera teologia e mito para um futuro radiante de esperança e paz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>History records no example of such a collective suicide.“16</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T200534Z" creationid="welli" creationdate="20180617T200534Z">
        <seg>A história não registra nenhum exemplo desse suicídio coletivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>However, at the time of the Marcionite heresy, in the second century, the Christian reaction to identification with Jewish customs became important.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T175827Z" creationid="welli" creationdate="20180617T175827Z">
        <seg>No entanto, na época da heresia marcionita, no segundo século, a reação cristã à identificação com os costumes judaicos tornou-se importante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>However, it any shall be found judaizing, let them be anathema from Christ.“10</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T181630Z" creationid="welli" creationdate="20180617T181630Z">
        <seg>Contudo, qualquer que for achado judaizante, seja anátema de Cristo. ”10</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I am also naturally fearful of make-believe analogies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T231113Z" creationid="welli" creationdate="20180519T230935Z">
        <seg>Eu também sou naturalmente assustado com analogias de faz-de-conta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I am less suspicious regarding the seventy weeks mentioned in the book of Daniel, since Christian tradition often has utilized (not to say tortured) these passages in Daniel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T231447Z" creationid="welli" creationdate="20180519T231447Z">
        <seg>Estou menos desconfiado com relação às setenta semanas mencionadas no livro de Daniel, uma vez que a tradição cristã freqüentemente tem utilizado (para não dizer torturado) essas passagens em Daniel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I am slightly but not totally shaken, since I have read Jacques Doukhan with my normal aversion to research that leads too easily to rationalized constructions or conclusions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T231850Z" creationid="welli" creationdate="20180519T231850Z">
        <seg>Estou um pouco, mas não totalmente abalado, já que li Jacques Doukhan com minha aversão normal à pesquisa que leva muito facilmente a construções racionalizadas ou conclusões .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I felt incapable of such a task for two reasons: any ability I might have does not lie in the writing of Forewords, nor do I believe in them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180518T210054Z" creationid="welli" creationdate="20180518T210054Z">
        <seg>Eu me sentia incapaz de tal tarefa por duas razões: qualquer habilidade que eu possa ter não está na escrita do prefácio, nem acredito nelas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I finished reading it here in Jerusalem, the capital of the state of Israel and of a resurrected Hebrew culture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T231826Z" creationid="welli" creationdate="20180515T231826Z">
        <seg>Eu terminei de ler aqui em Jerusalém, a capital do estado de Israel e de uma cultura hebraica ressuscitada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I have already pointed out that Christians are a minority in Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T155154Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T155154Z">
        <seg>Já indiquei que os cristãos são uma minoria em Israel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I really have touched only lightly on an area in which we still have a lot to discover.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T194143Z" creationid="welli" creationdate="20180527T194143Z">
        <seg>Eu realmente toquei apenas de leve em uma área em que ainda temos muito a descobrir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>I was greatly surprised one day when I received the manuscript of Drinking at the Sources; all the more so because I did not then know the author.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180518T205520Z" creationid="welli" creationdate="20180518T205520Z">
        <seg>Eu fiquei muito surpreso no dia quando recebi o manuscrito de Bebendo nas Fontes; até porque eu não conhecia o autor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If conversion does bring one to a “break” in his life, it is to the end that he may love more.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T233727Z" creationid="welli" creationdate="20180519T233727Z">
        <seg>Se a conversão leva a pessoa a uma "ruptura" em sua vida, é para o fim que ele pode amar mais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If so, the “conversion” was merely a change of ideology, while the person remains as before, fed by sinful rivalry, competition, suspicion, and accusation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T173333Z" creationid="welli" creationdate="20180527T173333Z">
        <seg>Se assim for, a “conversão” foi meramente uma mudança de ideologia, enquanto a pessoa permanece como antes, alimentada por rivalidade pecaminosa, competição, suspeita e acusação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If the Jewish question is still posed today with so much sharpness, it is surely because it appears against a backdrop of passion and agressiveness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T163638Z" creationid="welli" creationdate="20180617T163638Z">
        <seg>Se a questão judaica ainda é colocada hoje com tanta nitidez, é certamente porque aparece contra um pano de fundo de paixão e agressividade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>If there remains even an infinitesimal chance of survival for mankind, it can possibly be found in a reconciliation of Rome and Jerusalem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180517T235556Z" creationid="welli" creationdate="20180517T235556Z">
        <seg>Se ainda existe uma chance infinitesimal de sobrevivência para a humanidade, ela pode ser encontrada em uma reconciliação entre Roma e Jerusalém.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In Israel, the Christians and the Muslims constitute the minorities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T232106Z" creationid="welli" creationdate="20180515T232106Z">
        <seg>Em Israel, os cristãos e os muçulmanos constituem as minorias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In Jerusalem thirty-three Christian confessions coexist without anything much in common, unless it be the fact they call themselves Christians.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T161613Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T161601Z">
        <seg>Em Jerusalém, trinta e três confissões cristãs coexistem sem muito em comum, a menos o fato de se chamarem cristãs.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In a land where leaders of resistance movements had regularly been proclaimed king and messiah of Israel by their troops?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T220250Z" creationid="welli" creationdate="20180515T220250Z">
        <seg>Em uma terra onde líderes de movimentos de resistência tinham sido proclamados regularmente rei e messias de Israel por suas tropas?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In a very special sense it is our problem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T223323Z" creationid="welli" creationdate="20180607T223323Z">
        <seg>Em um sentido muito especial, é nosso problema.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In all this I hear a call to examine carefully our hearts and our thoughts, which examination will constitute on our part the most humble and truthful conversion to the Lord.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T194450Z" creationid="welli" creationdate="20180527T194450Z">
        <seg>Em tudo isto ouço um chamado para examinar cuidadosamente nossos corações e nossos pensamentos, cujo exame constituirá de nossa parte a mais humilde e verdadeira conversão ao Senhor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In fact, Christianity since Constantine and Judaism since its hellenization have not been able to liberate themselves from the Greco-Latin ghetto of Hebraism where the essential events of their history took place.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T202239Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T202239Z">
        <seg>Na verdade, o cristianismo desde Constantino e Judaísmo desde a sua helenização não foram capazes de se libertar do gueto Greco-latino de religião Hebraica, onde os eventos essenciais de sua história teve lugar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In many ways, a coptic bishop and an American pastor, a Russian Orthodox and a South American Roman Catholic, strike one as less alike than if they had come from distinctly different religious worlds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T162141Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T162141Z">
        <seg>De muitas maneiras, um bispo copta e um pastor norte-americano, um ortodoxo russo e um católico romano sul-americano, são considerados menos parecidos do que se tivessem vindo de mundos religiosos distintos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In the area of religion, in the absence of a supreme magisterium, every Jew creates his or her own personal religion within the rich traditions of the fathers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180517T233935Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T155027Z">
        <seg>Na área da religião, na ausência de um magistério supremo, todo judeu cria sua própria religião pessoal dentro das ricas tradições dos seus pais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In the eyes of church leaders the Church would become much stronger.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T183539Z" creationid="welli" creationdate="20180617T183539Z">
        <seg>Aos olhos dos líderes da igreja, a Igreja se tornaria muito mais forte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In the present situation we can distinguish the strange and eloquent likeness of the dog named Balak, whose tale is told by Agnon.1 Balak, friendly and harmless, regularly stretched out on the streets of Jerusalem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T200439Z" creationid="welli" creationdate="20180527T200242Z">
        <seg>Na situação atual podemos notar a estranha e expressiva imagem do cão chamado Balaque, cuja história é contada por Agnon. Balaque era amigável e inofensivo, e regularmente ficava estendido nas ruas de Jerusalém.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In the same way, Jews and Christians, the one for the other, carry the burden of false labels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T222924Z" creationid="welli" creationdate="20180527T212400Z">
        <seg>Da mesma forma Judeus e Cristãos, um pelo outro, carregam o fardo de rótulos falsos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>In this wise they exhibit an equal denial of the fundamental commandments of the God on whom they would claim a monopoly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T165058Z" creationid="welli" creationdate="20180617T165058Z">
        <seg>Desta forma, eles exibem uma negação igual dos mandamentos fundamentais do Deus sobre quem reivindicariam um monopólio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Introduction</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T154507Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154507Z">
        <seg>Introdução</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Is it that of theology, or psychology?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T214829Z" creationid="welli" creationdate="20180515T214829Z">
        <seg>É de teologia ou psicologia?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Israel, at the time of Christ, was divided into a multitude of schools and sects, which opposed one another in bitter struggles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T130331Z" creationid="welli" creationdate="20180515T223124Z">
        <seg>Como Israel vivia constantemente sob a ameaça de extermínio por pagãos, bárbaros e Roma imperial, não eram os homens responsáveis por seu bem-estar e destino estarem extremamente preocupados com a crescente onda de outro movimento messiânico?Israel, na época de Cristo, foi dividido em uma multidão de escolas e seitas, que se opunham umas às outras em amargas lutas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Israel, for all practical purposes, shut itself off from that world in an effort to preserve the language and culture of the Hebrew tradition, as set forth in the Hebrew Scriptures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T231059Z" creationid="welli" creationdate="20180515T231059Z">
        <seg>Israel, para todos os propósitos práticos, se fecha a partir daquele mundo em um esforço para preservar a língua e a cultura da tradição hebraica, conforme estabelecido nas Escrituras Hebraicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Israel, resurrected on her own land, has found again a pluralism which rejects the dogmatism and the unyielding doctrinal uniformity which were necessary during the Diaspora - a time when dangers from within and without threatened the very existence of the Jewish people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T154906Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T154906Z">
        <seg>Israel, ressuscitada em sua própria terra, encontrou novamente um pluralismo que rejeita o dogmatismo e a inflexibilidade doutrinal que eram necessários durante a diáspora - uma época em que os perigos internos e externos ameaçavam a própria existência do povo judeu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Israel’s hopes leaned forward to the hour of her redemption as a people and a place centering in Jerusalem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T231515Z" creationid="welli" creationdate="20180515T231515Z">
        <seg>As esperanças de Israel se inclinaram para a hora de sua redenção como povo e um lugar centralizado em Jerusalém.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is an obedience that takes root rather than uproots.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T190516Z" creationid="welli" creationdate="20180527T190516Z">
        <seg>É a obediência que cria raízes e não o desenraizar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is understandable, in the light of the change, that conversion to Christianity could appear to Jews as a denial of Judaism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170815Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170815Z">
        <seg>É compreensível, à luz da mudança, que a conversão ao cristianismo possa parecer aos judeus uma negação do judaísmo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is very important for us to drink at the sources, so that at last, delivered from the intoxications of error, we might in some measure think freely, which is to think rightly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T163453Z" creationid="welli" creationdate="20180617T163453Z">
        <seg>É muito importante para nós bebermos nas fontes, para que finalmente, libertados das intoxicações do erro, possamos, de alguma forma, pensar livremente, o que é pensar corretamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It is very important that we know the truth that was entrusted to both the Jew and the Christian, in order that we can measure the distance covered, possibly the drift experienced, and the gravity of the misunderstanding that separates them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T163419Z" creationid="welli" creationdate="20180617T163419Z">
        <seg>É muito importante que saibamos a verdade que foi confiada tanto ao judeu quanto ao cristão, a fim de medirmos a distância percorrida, possivelmente a deriva experimentada, e a gravidade do mal-entendido que os separa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It means, rather, that we will act like a professional well digger.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T192319Z" creationid="welli" creationdate="20180527T191833Z">
        <seg>Significa, sim, que agiremos como um bom profissional escavador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It must here be made clear that by Law we are not referring to the cultic laws such as those set forth in Leviticus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T174218Z" creationid="welli" creationdate="20180617T174218Z">
        <seg>Deve ficar claro aqui que, por lei, não estamos nos referindo às leis de culto tais como as estabelecidas em Levítico..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It seems clear, then, that because of a determination to disassociate itself from the Jews, Christianity rejected the observance of the historic Sabbath.” Nor was it bv chance that all this came to a head in the fourth century - the century of Constantine and the time when the Church became the official religion of the state.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T181711Z" creationid="welli" creationdate="20180617T181711Z">
        <seg>Parece claro, então, que por causa da determinação de se desassociar dos judeus, o cristianismo rejeitou a observância do sábado histórico. ”Nem foi por acaso que tudo isso veio à tona no século IV - o século de Constantino e o tempo em que a Igreja se tornou a religião oficial do estado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It there must be authentic breaks in thought conversion among the people of God, this does not mean that we must abandon the field that has hitherto enriched us, in favor of another.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T190631Z" creationid="welli" creationdate="20180527T190631Z">
        <seg>Deve haver autênticas rupturas na conversão do pensamento entre o povo de Deus, isso não significa que devemos abandonar o campo que nos enriqueceu até agora, em favor de outro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>It was really in respect to the Sabbath that the two communities took up their opposing positions, to the point where, in official Christianity, “sabbatize” was equivalent to “judaize.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T175028Z" creationid="welli" creationdate="20180617T175028Z">
        <seg>Foi realmente em relação ao sábado que as duas comunidades assumiram suas posições opostas, a ponto de, no cristianismo oficial, “guardar o sábado” ser equivalente a “judaizar..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Jacques Doukhan is right when, at the end of his presentation, he suddenly appears to be beset by a doubt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T162414Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T162414Z">
        <seg>Jacques Doukhan está certo quando, no final de sua apresentação, ele de repente parece estar envolvido por uma dúvida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Jacques Doukhan seems to understand this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T125857Z" creationid="welli" creationdate="20180517T235622Z">
        <seg>Jacques Doukhan parece entender isso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Jewish extremists bent on the defense of Diaspora orthodoxy may appear to take such statements at face value.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T233301Z" creationid="welli" creationdate="20180515T233301Z">
        <seg>Extremistas judeus empenhados na defesa da ortodoxia da diáspora podem parecer tomar tais declarações pelo seu valor nominal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Jews converted to Christianity may still retain total citizenship in the state of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T233406Z" creationid="welli" creationdate="20180515T233406Z">
        <seg>Os judeus convertidos ao cristianismo ainda podem manter a cidadania total no estado de Israel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Judaism hardened its stand within the bounds of the Law because the Law was the principal object of attack - “principal,” because this was the major point that separated the Jews from the Christians.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T201507Z" creationid="welli" creationdate="20180617T201507Z">
        <seg>O judaísmo endureceu sua posição dentro dos limites da Lei porque a Lei era o principal objeto de ataque - "principal", porque esse era o ponto principal que separava os judeus dos cristãos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Judeo-Christian societies continue to be overrun by a neopaganism, whose idols are more deadly than those decried by the prophets in the days of long ago.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T201431Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T201431Z">
        <seg>As sociedades judaico-cristãs continuam a ser invadidas por um neopaganismo, cujos ídolos são mais mortais do que os profanados pelos profetas nos tempos de outrora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Let none be astonished that I should linger somewhat on this word conversion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T232453Z" creationid="welli" creationdate="20180519T232453Z">
        <seg>Que ninguém fique surpreso que eu deva demorar um pouco nessa palavra conversão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Many of them ended in atrocious massacres - from Judas the Galilean, who preached revolt against Rome when Jesus was a child, to Bar-Kokhba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T220622Z" creationid="welli" creationdate="20180515T220622Z">
        <seg>Muitos deles terminaram em massacres atrozes - desde Judas, o Galileu, que pregou a revolta contra Roma quando Jesus era criança, até Bar-Kokhba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Modern Language Bible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T185812Z" creationid="welli" creationdate="20180617T185745Z">
        <seg>(Almeida Revista e Atualizada).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>My emotion and interest grew at each page, to the point where I was unable to refuse Jacques Doukhan’s request to prepare a Foreword to his work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180518T205733Z" creationid="welli" creationdate="20180518T205733Z">
        <seg>Minha emoção e interesse aumentaram a cada página, a ponto de não conseguir recusar o pedido de Jacques Doukhan para preparar um prefácio para o seu trabalho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>My remarks have been inspired both by history - an unfailing mirror of relations between Jews and Christians - and by the studies of Jacques Doukhan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T194305Z" creationid="welli" creationdate="20180527T194305Z">
        <seg>Minhas observações foram inspiradas tanto pela história de - um espelho infalível das relações entre Judeus e Cristãos - quanto pelos estudos de Jacques Doukhan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>My skills are not such as to enable me to do this; for my incompetency regarding an important aspect of Drinking at the Sources is total: the Talmud to me is a closed document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T230311Z" creationid="welli" creationdate="20180519T225405Z">
        <seg>Minhas habilidades não são suficiêntes para permitirem que eu faça isso; por minha total incompetência em relação a um aspecto importante de Beber nas Fontes: o Talmude para mim é um documento fechado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Nampa, Idaho</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T155146Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180518T155146Z">
        <seg>  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>No one would think of inflicting on them “any and all punishments.” On the contrary, some of them are entrusted with useful functions in the country, notably in an essential and continuing mediation between Israel and Christianity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T233531Z" creationid="welli" creationdate="20180515T233531Z">
        <seg>Ninguém pensaria em infligir-lhes “toda e qualquer punição”. Pelo contrário, a alguns deles são confiadas funções úteis no país, notadamente em uma mediação essencial e contínua entre Israel e o Cristianismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>No religious group has delivered convincingly what it promised the world: justice, peace, salvation, love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T201250Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T201250Z">
        <seg>Nenhum grupo religioso entregou de forma convincente o que prometeu ao mundo: justiça, paz, salvação, amor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Not long after the inception of Christianity, the Jerusalem temple had disappeared.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T174546Z" creationid="welli" creationdate="20180617T174546Z">
        <seg>Não muito tempo depois do início do cristianismo, o templo de Jerusalém havia desaparecido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Of primary importance will be the identification, from each side’s viewpoint, of the truly decisive factors and the arguments both sides have used in constructing seemingly insurmountable walls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170545Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170545Z">
        <seg>De primordial importância será a identificação, do ponto de vista de cada lado, dos fatores verdadeiramente decisivos e dos argumentos que ambos os lados usaram na construção de muros aparentemente intransponíveis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>On that score an article in a newspaper, or a review, would certainly be more useful.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180518T210319Z" creationid="welli" creationdate="20180518T210319Z">
        <seg>Nesse sentido, um artigo em um jornal ou uma resenha certamente seria mais útil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>On the other hand, the sentence that Jacques Doukhan quotes from Albert Memmi, which causes him obvious hurt - “The converted one is a destroyer and a traitor who deserves any and all punishments” - doesn’t make too much sense here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T232933Z" creationid="welli" creationdate="20180515T232933Z">
        <seg>Por outro lado, a frase que Jacques Doukhan cita Albert Memmi, que lhe causa óbvia mágoa - “O convertido é um destruidor e um traidor que merece toda e qualquer punição” - não faz muito sentido aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>On the political plane, Israel harbors possibly more parties, opinions, and viewpoints than any other nation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T154926Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T154926Z">
        <seg>No plano político, Israel abriga possivelmente mais partidos, opiniões e pontos de vista do que qualquer outra nação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>One can understand from another angle how Judaism, emerging from the controversy with a recently born Christianity, could appear to the Christian historian as too law-centered.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T200557Z" creationid="welli" creationdate="20180617T200557Z">
        <seg>Pode-se entender, por outro ângulo, como o judaísmo, emergindo da controvérsia com um cristianismo recém-nascido, poderia parecer ao historiador cristão como muito centrado na lei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>One cannot be truly converted against any doctrine or human community.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T235551Z" creationid="welli" creationdate="20180519T235551Z">
        <seg>Ninguém pode ser verdadeiramente convertido contra qualquer doutrina ou comunidade humana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>One is converted for God and not against people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T173426Z" creationid="welli" creationdate="20180527T173426Z">
        <seg>Um é convertido para Deus e não contra as pessoas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Only two sects survived the Roman massacres of A.D.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224314Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224314Z">
        <seg>Apenas duas seitas sobreviveram aos massacres romanos de </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Or both?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T214834Z" creationid="welli" creationdate="20180515T214834Z">
        <seg>Ou ambos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Oshawa, Ontario, Canada</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T155148Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180518T155148Z">
        <seg> </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Our Jewish children today find it difficult to understand what that disease meant to their forebears.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T232045Z" creationid="welli" creationdate="20180515T232045Z">
        <seg>Nossas crianças judias hoje acham difícil entender o que essa doença significava para seus antepassados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Our first task must be to rescue historical fact from fiction in an attempt to discover what indeed was responsible for the schism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170256Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170256Z">
        <seg>Nossa primeira tarefa deve ser resgatar fatos históricos da ficção, na tentativa de descobrir o que de fato foi responsável pelo cisma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Pacific Press® Publishing Association</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T155143Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180518T155143Z">
        <seg>  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Practically speaking, was it not better to discard the Sabbath in order to more freely evangelize the pagans?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T183516Z" creationid="welli" creationdate="20180617T183516Z">
        <seg>Praticamente falando, não seria melhor descartar o sábado para evangelizar mais livremente os pagãos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Printed in the United States of America</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T134322Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180518T134322Z">
        <seg>Printed in the United States of America  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Rather than to persevere along the old-fashioned paths of classical apologetics, religions today, as Dr. Doukhan emphasizes, should apply themselves to measure the extent of past failures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T201223Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T201223Z">
        <seg>Em vez de perseverar nos caminhos antiquados da apologética clássica, as religiões atuais, como enfatiza o Dr. Doukhan, deveriam aplicar-se para medir a extensão das falhas do passado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Relations between Pharisaic Judaism and the Christians worsened significantly in A.D.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224906Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224906Z">
        <seg>As relações entre o judaísmo farisaico e os cristãos pioraram significativamente em 134 d.C</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Rome had devastated Athens, destroyed the sources of Gallic culture, and almost succeeded in its attempted genocide against the Jews before it became officially Christian and the seat of papal authority.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T225907Z" creationid="welli" creationdate="20180515T225907Z">
        <seg>Roma devastou Atenas, destruiu as fontes da cultura gaulesa e quase conseguiu sua tentativa de genocídio contra os judeus antes de se tornar oficialmente cristã e a sede da autoridade papal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Separation came in Christianity when a major segment reacted against Judaism by rejecting its Law.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T174538Z" creationid="welli" creationdate="20180617T174538Z">
        <seg>A separação veio no cristianismo quando um grande segmento reagiu contra o judaísmo ao rejeitar sua lei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Should a Foreword advise some sort of caution regarding the theses set forth in the book?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180518T210449Z" creationid="welli" creationdate="20180518T210449Z">
        <seg>Um prefácio deve aconselhar algum tipo de cautela sobre as teses estabelecidas no livro?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Should they encourage the reading of the book?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180518T210250Z" creationid="welli" creationdate="20180518T210250Z">
        <seg>Elas devem incentivar a leitura do livro?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>So we must descend beyond the crust of recent traditions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T192413Z" creationid="welli" creationdate="20180527T192413Z">
        <seg>Portanto, devemos descer além da crosta das tradições recentes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Such a “change” diminishes a living faith and transforms it into a purely intellectual mutation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T174212Z" creationid="welli" creationdate="20180527T174212Z">
        <seg>Tal "mudança" diminui uma fé viva e a transforma em uma mutação puramente intelectual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Such “conversions” fail to acknowledge the revelation of peace provided for mankind in the bosom of scriptural Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T173400Z" creationid="welli" creationdate="20180527T173400Z">
        <seg>Tais “conversões” deixam de reconhecer a revelação da paz fornecida à humanidade no seio das escrituras de Israel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Table of Contents</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T214128Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T154055Z">
        <seg>Índice</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Christian reaction was reflected in the attitude of Bishop Victorinus de Pettau, in the third century, who did not want it to appear that he “observed the Sabbath of the Jews.“8</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T180300Z" creationid="welli" creationdate="20180617T180300Z">
        <seg>A reação cristã se refletiu na atitude do bispo Victorinus de Pettau, no terceiro século, que não queria que parecesse que ele “observava o sábado dos judeus” .8</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Christian took his stand with Christ and heaped reproach on the Jew for rejecting Him; the Jew took his stand for the Law, as a means of justifying his refusal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T184830Z" creationid="welli" creationdate="20180617T184722Z">
        <seg>O cristão assumiu sua posição com Cristo e reprovou o judeu por rejeitá-lo; o judeu tomou sua posição pela Lei, como um meio de justificar sua recusa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Church became a power in the empire because of her marvelous ability to adapt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T182040Z" creationid="welli" creationdate="20180617T182040Z">
        <seg>A Igreja tornou-se um poder no império por causa de sua maravilhosa capacidade de adaptação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Church set out to win the Greco-Latin world to the Christ-King.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T230849Z" creationid="welli" creationdate="20180515T230849Z">
        <seg>A Igreja partiu para conquistar o mundo greco-latino para o Cristo Rei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Judeo-Christian world constitutes a minority in a total world community which appears content to drift toward the unspeakable possibility of atomic annihilation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T201706Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T201706Z">
        <seg>O mundo judaico-cristão constitui uma minoria em uma comunidade mundial que parece satisfeita em se dirigir à indescritível possibilidade de aniquilação atômica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Problem</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T163518Z" creationid="welli" creationdate="20180617T163518Z">
        <seg>O Problema</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The Theological Argument</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T223613Z" creationid="welli" creationdate="20180607T223613Z">
        <seg>O Argumento Teológico</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The actors in the drama are characterized on the one hand as “stiff-necked” and on the other as “impostors.” Meanwhile those involved “seem to work feverishly and as best they can at deepening the chasm that separates them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T165012Z" creationid="welli" creationdate="20180617T165012Z">
        <seg>Os atores do drama são caracterizados, por um lado, como “rígidos” e, por outro, como “impostores”. Enquanto isso, os envolvidos “parecem trabalhar febrilmente e da melhor maneira possível para aprofundar o abismo que os separa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The antiSemitism which causes Jacques Doukhan’s cruel suffering (and which has resulted in so many victims) does not exist here.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T231924Z" creationid="welli" creationdate="20180515T231924Z">
        <seg>O anti-semitismo que causa o sofrimento cruel de Jacques Doukhan (e que resultou em tantas vítimas) não existe aqui.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The authentic thought conversion of those who love God proceeds from unplumbed depths.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T190134Z" creationid="welli" creationdate="20180527T190134Z">
        <seg>O pensamento autêntico de conversão daqueles que amam a Deus procede de profundezas incontidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The change started timidly at the end of the first century, as is evident from this isolated remark by Ignatius of Antioch: “Those who lived according to the old order have found the new hope.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T175730Z" creationid="welli" creationdate="20180617T175730Z">
        <seg>A mudança começou timidamente no final do primeiro século, como fica evidente nesta observação isolada de Inácio de Antioquia: “Aqueles que viveram de acordo com a velha ordem encontraram a nova esperança.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The despair that Jacques Doukhan expresses in his Epilogue is justified, not only because of the Judeo-Christian drama (tragic but laughable), but also because of the common failure of Rome and Jerusalem, who appear today at history’s judgment bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180517T235209Z" creationid="welli" creationdate="20180517T235209Z">
        <seg>A aflição que Jacques Doukhan expressa em seu Epílogo é justificado, não apenas por causa do drama judaico-cristão (trágico mas cômico), mas também por causa do fracasso comum de Roma e Jerusalém, que aparecem atualmente em todos tribubais da história.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The dog Balak was painfully aware of the scandalous injustice of his fate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T211111Z" creationid="welli" creationdate="20180527T211111Z">
        <seg>O cão Balak estava dolorosamente consciente da escandalosa injustiça do seu destino.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The dog no doubt surmised that the letters inscribed on his back had something to do with the distress.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T202232Z" creationid="welli" creationdate="20180527T202232Z">
        <seg>O cão sem dúvida imaginou que as letras escritas em suas costas tinham algo a ver com a aflição.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The ferocity of contention was fueled by each camp’s desire to be the spiritual leader of the Jewish people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T135742Z" creationid="welli" creationdate="20180515T223938Z">
        <seg>A ferocidade da disputa foi alimentada pelo desejo de cada campo de ser o líder espiritual do povo judeu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The first was to lead the survivors of the Jewish-Roman war in saving the vestiges of the past while awaiting the salvation of Israel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224509Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224509Z">
        <seg>A primeira foi levar os sobreviventes da guerra judaico-romana a salvar os vestígios do passado enquanto aguardavam a salvação de Israel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The great conqueror is Babel, whose death-dealing legions seem stronger and more terrible today than ever in history.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180517T235820Z" creationid="welli" creationdate="20180517T235820Z">
        <seg>A grande conquistadora é Babilônia, cujas legiões que lidam com a morte parecem mais fortes e mais terríveis hoje do que nunca na história.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The historian Jules Isaac agrees: “The Jewish rejection of Christ was triggered by the Christian rejection of the Law….</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T200059Z" creationid="welli" creationdate="20180617T200059Z">
        <seg>O historiador Jules Isaac concorda: “A rejeição judaica de Cristo foi desencadeada pela rejeição cristã da lei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The imperial councils of the fourth century were decisive, f or the first time officially, due to the obsession not to be identified with the Jews, the observance of Sunday was made official by decree.9 A case in point, among others, was the Council of Laodicea (held between A.D.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T181411Z" creationid="welli" creationdate="20180617T181411Z">
        <seg>Os conselhos imperiais do século IV foram decisivos, ou pela primeira vez oficialmente, devido à obsessão de não ser identificado com os judeus, a observância do domingo foi oficializada por decreto.9 Um exemplo, entre outros, foi o Concílio de Laodicéia (realizado entre</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The matter is laced with uncommon complexity, because the separation did not come suddenly nor was it clear-cut.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170357Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170357Z">
        <seg>O assunto é atado com complexidade incomum, porque a separação não veio de repente nem foi clara.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The question arose in the wake of the bitter separation - when both stood off in total confrontation, hurling accusations and contempt in the name of their Truth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170047Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170047Z">
        <seg>A questão surgiu na esteira da separação amarga, quando ambos se afastaram em confronto total, lançando acusações e desprezo em nome de sua verdade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The question posed by Balak torments us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T222959Z" creationid="welli" creationdate="20180607T222959Z">
        <seg>A questão colocada por Balaque nos atormenta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The question that remained between the two religions could only concern a particular group of laws that did remain.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T174602Z" creationid="welli" creationdate="20180617T174602Z">
        <seg>A questão que permaneceu entre as duas religiões só poderia dizer respeito a um grupo particular de leis que permaneceu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The reader will have no difficulty sensing the depth and the complexity of the drama that Jacques Doukhan analyzes in this volume.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T214700Z" creationid="welli" creationdate="20180515T214700Z">
        <seg>O leitor não terá dificuldade em sentir a profundidade e a complexidade do drama que Jacques Doukhan analisa neste volume.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The reading of that portion relating to the Talmud caused me alternating feelings of surprise, amazement, and disquietude.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T230618Z" creationid="welli" creationdate="20180519T230618Z">
        <seg>A leitura daquela parte relacionada ao Talmud me causou sentimentos alternados de surpresa, espanto e inquietação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The rejection of the Law was enough: to ask of the Jewish people that they accept this rejection… was like asking them to tear out their heart.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T200222Z" creationid="welli" creationdate="20180617T200222Z">
        <seg>A rejeição da Lei foi o suficiente: pedir ao povo judeu que eles aceitassem essa rejeição... era como pedir a eles que arrancassem seu coração.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The schism between Israel and the Church is rooted in the most profound realities of history; it cannot be understood unless one has constantly in mind the historical perspectives of that schism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T214925Z" creationid="welli" creationdate="20180515T214925Z">
        <seg>O cisma entre Israel e a Igreja está enraizado nas realidades mais profundas da história; não pode ser entendido a menos que se tenha constantemente em mente as perspectivas históricas desse cisma.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The schism between these two groups underwent a change of character after the destruction of the Jerusalem temple in A.D.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224702Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224702Z">
        <seg>O cisma entre esses dois grupos sofreu uma mudança de caráter após a destruição do templo de Jerusalém em </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The second was driven from the synagogues by the Pharisees, who eventually assumed monolithic control over Judaism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T224613Z" creationid="welli" creationdate="20180515T224613Z">
        <seg>O segundo foi expulso das sinagogas pelos fariseus, que acabaram assumindo o controle monolítico do judaísmo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The story is a very sad one, and without honor for either Church or Synagogue.“3 If all people were either Jews or Christians, there would be no Jewish question.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T165311Z" creationid="welli" creationdate="20180617T165311Z">
        <seg>A história é muito triste e sem honra para a Igreja ou a Sinagoga. ”3 Se todas as pessoas fossem judeus ou cristãos, não haveria nenhuma questão judaica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The temptation is to cry out in anguish and frustration!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T195604Z" creationid="welli" creationdate="20180527T195604Z">
        <seg>A tentação é gritar de angústia e frustração!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The truly decisive factor separating the Jew and the Christian 2000 years ago was first of all theological.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170913Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170913Z">
        <seg>O fator verdadeiramente decisivo que separa o judeu e o cristão de 2000 anos atrás foi antes de tudo teológico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The truth which we seek concerns us personally.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T223105Z" creationid="welli" creationdate="20180607T223105Z">
        <seg>A verdade que procuramos nos interessa pessoalmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The word from Caiaphas that it was to their advantage that one man should die to save the nation must be understood in the light of the stark reality of Roman repression, which, according to Tacitus, was responsible for 600,000 crucified victims.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T222654Z" creationid="welli" creationdate="20180515T222654Z">
        <seg>A palavra de Caifás de que era vantajoso que um homem morresse para salvar a nação deveria ser entendida à luz da dura realidade da repressão romana, que, segundo Tácito, era responsável por 600.000 vítimas crucificadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The words stuck with the dog and settled his fate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T201032Z" creationid="welli" creationdate="20180527T201032Z">
        <seg>As palavras ficaram no cachorro e determinaram seu destino.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>The worst temptation that can befall one - here, as elsewhere - is to project into the past, conditions as they exist at present; that is, to proceed as if at the time of Jesus Christianity and Judaism existed as they do today or as they did following the conversion of Constantine in the fourth century.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T215055Z" creationid="welli" creationdate="20180515T215055Z">
        <seg>A pior tentação que pode acontecer a alguém - aqui, como em outros lugares - é projetar no passado, as condições como elas existem no presente; isto é, proceder como se na época de Jesus o Cristianismo e o Judaísmo existissem como fazem hoje ou como fizeram após a conversão de Constantino no quarto século.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Their dogmas, their theologies, their religious rites, their cultures, their history, even their calendars vary.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T161633Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T161633Z">
        <seg>Seus dogmas, suas teologias, seus ritos religiosos, suas culturas, sua história e até seus calendários variam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Then we will be better able to define clearly the origin and the nature of the separation and to determine, in good faith, just what is involved in this age-long drama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170627Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170627Z">
        <seg>Então seremos mais capazes de definir claramente a origem e a natureza da separação e determinar, de boa fé, exatamente o que está envolvido nesse drama eterno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Therefore, a substantial portion of Jacques Doukhan’s analysis applies to Diaspora conditions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T155054Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T155054Z">
        <seg>Portanto, uma parte substancial da análise de Jacques Doukhan se aplica às condições da diáspora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Therefore, only one option remains: to grasp the hand of the one who offers to guide me and to put full confidence in that guidance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T230519Z" creationid="welli" creationdate="20180519T230519Z">
        <seg>Portanto, apenas uma opção resta: agarrar a mão de quem oferece para me guiar e colocar total confiança nessa orientação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>These problems really condition the total future of mankind, not merely our religious or spiritual future.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T200920Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T200920Z">
        <seg>Esses problemas realmente condicionam o futuro total da humanidade, não apenas o nosso futuro religioso ou espiritual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>These quotations from the Talmud, which are all the more interesting because they date from the period of the separation, offer the Jew his self-defense.15 “We can never abandon the Law,” was the Jewish response to Christian proselytism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T195758Z" creationid="welli" creationdate="20180617T195758Z">
        <seg>Essas citações do Talmud, que são ainda mais interessantes porque datam do período da separação, oferecem ao judeu sua autodefesa.15 “Nunca podemos abandonar a Lei”, foi a resposta judaica ao proselitismo cristão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>These two events are closely related historically.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T182008Z" creationid="welli" creationdate="20180617T182008Z">
        <seg>Esses dois eventos estão intimamente relacionados historicamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>They no longer observe the Sabbath but the Day of the Lord - the day our life was resurrected with Christ and by His death.“6</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T175743Z" creationid="welli" creationdate="20180617T175743Z">
        <seg>Eles não mais observam o sábado, mas o Dia do Senhor - o dia em que nossa vida ressuscitou com Cristo e por Sua morte. ”6</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>They suffer at times, not only because of the minority phenomenon (which operates here as elsewhere), but also because of the state of war and its dire consequences which continue to rage in the Near East.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T232610Z" creationid="welli" creationdate="20180515T232422Z">
        <seg>Sofrem, às vezes, não apenas por causa do fenômeno da minoria (que opera aqui como em outros lugares), mas também por causa do estado de guerra e de suas terríveis conseqüências que continuam a assolar o Oriente Próximo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This change of attitude becomes all the more meaningful as the Pharisees continue to lose the monopoly they have held for 2000 years over the spiritual life of a people they succeeded in holding together during the corrosive centuries in exile.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T233647Z" creationid="welli" creationdate="20180515T233647Z">
        <seg>Essa mudança de atitude torna-se ainda mais significativa à medida que os fariseus continuam a perder o monopólio que detiveram durante 2000 anos sobre a vida espiritual de um povo que conseguiram manter juntos durante os corrosivos séculos no exílio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This conversion of thoughts is not to be confused simply with the taking of positions contrary to those that nourished us in the past and which our brethren of yesterday still profess.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T174130Z" creationid="welli" creationdate="20180527T174130Z">
        <seg>Essa conversão de pensamentos não deve ser confundida simplesmente com a tomada de posições contrárias àquelas que nos nutriram no passado e que nossos irmãos de ontem ainda professam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This is so because these questions touch upon highly explosive concepts and feelings that have held two influential communities - Jews and Christians - in their grip for two millenniums.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T195013Z" creationid="welli" creationdate="20180527T195013Z">
        <seg>Isto é assim porque estas questões tocam em conceitos e sentimentos altamente explosivos que mantiveram duas comunidades influentes - Judeus e Cristãos - em suas mãos por dois milênios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This is very evident concerning the Jews, but it is also true for Christians.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180517T233926Z" creationid="welli" creationdate="20180517T233926Z">
        <seg>Isso é muito evidente em relação aos judeus, mas também é verdade para os cristãos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This is when he deals with one aspect of the problems he sets before us - problems, moreover, that run deeper and are more awesome than even he says.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T163104Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T163104Z">
        <seg>É quando ele lida com um aspecto dos problemas que ele coloca diante de nós, problemas, além disso, que são mais profundos e mais impressionantes do que ele diz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This theological necessity grew in importance as time went by.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T172236Z" creationid="welli" creationdate="20180617T172236Z">
        <seg>Essa necessidade teológica cresceu em importância com o passar do tempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This volume that Jacques Doukhan offers for our meditation produces an eerie feeling.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T231601Z" creationid="welli" creationdate="20180515T231601Z">
        <seg>Este livro que Jacques Doukhan oferece para nossa meditação produz um sentimento estranho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>This was a matter of conscience the importance of which I would not minimize.” - Cardinal Danielou</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170843Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170843Z">
        <seg>Essa era uma questão de consciência cuja importância eu não minimizaria.” - Cardinal Danielou</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Thus Marcion ordered the fast on Saturday, justifying it in this way: “Because it is the rest of the God of the Jews, who has created the world and has rested on the seventh day,” he wrote, “we fast on that day in order not to accomplish on that day what was ordained by the God of the Jews.“7</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T180217Z" creationid="welli" creationdate="20180617T180217Z">
        <seg>Assim, Marcião de Sinope ordenou o jejum no sábado, justificando assim: “Porque é o descanso do Deus dos judeus, que criou o mundo e descansou no sétimo dia”, escreveu ele, “nós jejuamos naquele dia. para não cumprir naquele dia o que foi ordenado pelo Deus dos judeus. ”7</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To be for God means to be in harmony with Him who would teach everyone the ways of love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T173504Z" creationid="welli" creationdate="20180527T173504Z">
        <seg>Ser para Deus significa estar em harmonia com Ele, que ensinaria a todos os caminhos do amor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To be sure, earliest Christianity had no problem about observing the Sabbath.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T175502Z" creationid="welli" creationdate="20180617T175502Z">
        <seg>Com certeza, o cristianismo primitivo não teve nenhum problema em observar o sábado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To reject that Law was nothing less than self-rejection, which was pure betrayal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T190010Z" creationid="welli" creationdate="20180617T190010Z">
        <seg>Rejeitar essa lei era nada menos que auto-rejeição, o que era pura traição.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>To step from one Christian church to another, the observer must take a leap much more considerable than, for instance, to move from a Catholic or a Protestant church to a synagogue in Paris or New York City.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180516T161738Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180516T161738Z">
        <seg>Para passar de uma igreja cristã para outra, o observador deve dar um salto muito mais considerável do que, por exemplo, passar de uma igreja católica ou protestante para uma sinagoga em Paris ou Nova York.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>True thought conversion is not a reasoning by antithesis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T174319Z" creationid="welli" creationdate="20180527T174319Z">
        <seg>A conversão do pensamento verdadeiro não é um raciocínio por antítese.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Unable to take any more, he wanted to understand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T202309Z" creationid="welli" creationdate="20180527T202309Z">
        <seg>Incapaz de aguentar mais, ele queria entender.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Upon that deep, common heritage, both Jews and Christians, because of our infidelities, have heaped our particular kinds of scorn.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T194020Z" creationid="welli" creationdate="20180527T194020Z">
        <seg>Sobre essa profunda herança comum, tanto judeus como cristãos, por causa de nossas infidelidades, acumulamos nossos tipos particulares de desprezo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Very early Christians felt that emancipation from the Jewish background was essential, that it should be made crystal clear that Christianity was a “New Covenant” without any attachment whatsoever to what was termed the “Old Covenant.” Separation from the original tree, even an uprooting, was considered of first importance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T172118Z" creationid="welli" creationdate="20180617T172118Z">
        <seg>Os primeiros cristãos sentiam que a emancipação do pano de fundo judaico era essencial, que deveria ficar claro que o cristianismo era uma “Nova Aliança” sem nenhum apego ao que foi chamado de “Antiga Aliança”. Separação da árvore original, até mesmo um desenraizamento, foi considerado de primeira importância.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Was he crucified for that?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T215901Z" creationid="welli" creationdate="20180515T215901Z">
        <seg>Ele foi crucificado por isso?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>We Christians have maltreated, spoiled, and disfigured the word conversion to about the same degree as we have charity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T233018Z" creationid="welli" creationdate="20180519T233018Z">
        <seg>Nós cristãos temos maltratado, estragado e desfigurado a palavra conversão no mesmo grau em que temos caridade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>We are about to raise some questions which never fail to arouse the passions of men.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T194834Z" creationid="welli" creationdate="20180527T194834Z">
        <seg>Estamos prestes a levantar algumas questões que nunca deixam de despertar as paixões dos homens.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>We are thus immune to that hatred that so often, consciously or unconsciously, stems from it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T224007Z" creationid="welli" creationdate="20180607T224007Z">
        <seg>Somos, portanto, imunes àquele ódio que tantas vezes, consciente ou inconscientemente, deriva dele.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>We long intensely for an answer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T223023Z" creationid="welli" creationdate="20180607T223023Z">
        <seg>Nós ansiamos intensamente por uma resposta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>We must master the deepest strata of our heritage, where we shall see again the full richness that God once deposited in the depths for us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T193700Z" creationid="welli" creationdate="20180527T193452Z">
        <seg>Devemos dominar as camadas mais profundas de nossa herança, onde veremos novamente a completa riqueza que Deus depositou nessas camadas para nós.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>We witness the distress and unfairness of it and can no longer hold in the cry and questioning of our mind and heart.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180607T222943Z" creationid="welli" creationdate="20180607T222943Z">
        <seg>Nós testemunhamos a angústia e a injustiça disso e não podemos mais segurar o choro e o questionamento de nossa mente e coração.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>What I am saying is that I am in profound agreement with Jacques Doukhan’s decisive conclusion on page 71: “Remarkably, the Gospel record does not give even one case of ‘conversion’ based exclusively on a rational demonstration.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T232231Z" creationid="welli" creationdate="20180519T232231Z">
        <seg>O que estou dizendo é que estou em profundo acordo com a conclusão decisiva de Jacques Doukhan na página 71: “Notavelmente, o registro do Evangelho não dá sequer um caso de 'conversão' baseado exclusivamente em uma demonstração racional.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>What purpose can they serve?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180518T210151Z" creationid="welli" creationdate="20180518T210151Z">
        <seg>Com que finalidade elas podem servir?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>What was this terrible truth which everyone knew about him, but which eluded his ken?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T202100Z" creationid="welli" creationdate="20180527T202100Z">
        <seg>Qual foi essa terrível verdade que todos sabiam sobre ele, mas que escapou do alcance da vista?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Whatever intrinsic value Truth might have, the Jew could not accept it unless it met the ancient criterion: “To the Law and to the testimony!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T184952Z" creationid="welli" creationdate="20180617T184952Z">
        <seg>Qualquer que fosse o valor intrínseco que a Verdade pudesse ter, o judeu não poderia aceitá-lo a menos que atendesse ao antigo critério: “À Lei e ao testemunho!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>When Jesus said that He was the Messiah, was His contention not to have consequences in a land occupied by Roman legions since 66 B.C.?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180515T220103Z" creationid="welli" creationdate="20180515T220103Z">
        <seg>Quando Jesus disse que Ele era o Messias, sua alegação não teria consequências em uma terra ocupada por legiões romanas desde 66 aC?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>When conversion separates from neighbors and others, conversion has chosen the “broad way,” where hardness of heart and bitterness of opinion have banished love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180519T235209Z" creationid="welli" creationdate="20180519T235156Z">
        <seg>Quando a conversão se separa dos vizinhos e dos outros, a conversão escolheu o “caminho largo”, onde a dureza de coração e a amargura de opinião baniram o amor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Who can describe how much the Jewish Scriptures and the New Testament have been distorted by the promoters of antitheses?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T174339Z" creationid="welli" creationdate="20180527T174339Z">
        <seg>Quem pode descrever o quanto as Escrituras Judaicas e o Novo Testamento foram distorcidos pelos promotores das antíteses?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Who could ever measure the ill effects caused by logicians who reduce everything to dilemmas and discount the grace of God!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T174428Z" creationid="welli" creationdate="20180527T174428Z">
        <seg>Quem poderia medir os efeitos nocivos causados pelos lógicos que reduzem tudo a dilemas e desprezam a graça de Deus!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Whoever will not speak according to this word, there shall surely be no dawn for him.” Isaiah 8:20.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T185623Z" creationid="welli" creationdate="20180617T185623Z">
        <seg>Se eles não falarem desta maneira, jamais verão a alva.” Isaías 8:20.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>With this open rupture under Constantine, the Church sealed its fate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T183736Z" creationid="welli" creationdate="20180617T183736Z">
        <seg>Com esta ruptura aberta sob Constantino, a Igreja selou seu destino.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>Yet they have not been able to transmit their saving message to Asia, to Africa, never mind the more and more paganized masses of Europe and America.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180517T201912Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180517T201912Z">
        <seg>No entanto, eles não foram capazes de transmitir sua mensagem salvadora para a Ásia, para a África, não importando as massas cada vez mais paganizadas da Europa e da América.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>to note their common beginnings</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180515T155700Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180515T155700Z">
        <seg>para que notem seus princípios comuns</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>www.pacificpress.com</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="wellington.ferreira" changedate="20180518T155152Z" creationid="wellington.ferreira" creationdate="20180518T155152Z">
        <seg>  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“5 In order to mark a complete distinction from Judaism, the majority of Christians thought it necessary to reject the Sabbath.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T175110Z" creationid="welli" creationdate="20180617T175110Z">
        <seg>“5 Para marcar uma distinção completa do judaísmo, a maioria dos cristãos julgou necessário rejeitar o sábado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“A Jewish messianism carried to its ultimate consequences, is how Christianity appears; and the theology of this messianism could be a subject of alarm only for a Jew accustomed to mezzanine considerations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T202739Z" creationid="welli" creationdate="20180617T202739Z">
        <seg>“Um messianismo judaico levado às últimas consequências é como o cristianismo aparece; e a teologia desse messianismo poderia ser motivo de alarme apenas para um judeu acostumado a considerações intermediárias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“If Israel does not accept the Torah, says God to His angels, you and I can no longer subsist.“13</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T190058Z" creationid="welli" creationdate="20180617T190058Z">
        <seg>“Se Israel não aceitar a Torá, diz Deus aos seus anjos, você e eu não podemos mais subsistir.” 13</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“So it was that again and again he turned his head to try to discover the evil truth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180527T202603Z" creationid="welli" creationdate="20180527T202603Z">
        <seg>Então foi isso de novo e de novo ele virou a cabeça para tentar descobrir a verdade do mal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“The Holy One, blessed be He, covered the Israelites with Mount Sinai as with a cistern, and said to them: ‘If you accept the Law, all is well; if not, there shall be your tomb.’ “14</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T192713Z" creationid="welli" creationdate="20180617T190149Z">
        <seg>“O Santo, bendito seja Ele, cobriu os israelitas do Monte Sinai com uma cisterna e disse-lhes: 'Se aceitas a Lei, tudo está bem; se não, será o seu túmulo. ”14</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“The change from Saturday to Sunday as the day of worship… made a choice between the two imperatives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T170735Z" creationid="welli" creationdate="20180617T170735Z">
        <seg>"A mudança do sábado para o domingo como dia de adoração... fez uma escolha entre os dois imperativos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“Why,” asked Harnack, “did Judaism harden its stand within the Law?“17 “Because,” replied Marcel Simon, “the Law was the principal object of Christian assaults.“18 This simply is to recognize that the Law was the place and the reason for the Jewish refusal, which reveals, of course, a vicious circle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T201402Z" creationid="welli" creationdate="20180617T201402Z">
        <seg>"Por que", perguntou Harnack, "o judaísmo endureceu sua posição dentro da lei? “17 "Porque,” respondeu Marcel Simon, “a Lei era o principal objeto dos ataques cristãos. “18 Isso é simplesmente reconhecer que a Lei era o lugar e a razão da recusa judaica, o que revela, é claro, um círculo vicioso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN">
        <seg>“You might just as well ask us to deny our being and our God.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="PT" changeid="welli" changedate="20180617T200009Z" creationid="welli" creationdate="20180617T200009Z">
        <seg>“Você também pode nos pedir para negar nosso ser e nosso Deus.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
